<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="SuperMatterCrystal" Caption="" Margin="4"/>

  # Кристалл Суперматерии

  Кристалл Суперматерии является новым источником энергии.

  Его основные функции - излучение электрических дуг, которые используются для питания станции через катушки теслы, или радиации, которая поглящается коллекторами радиации.

  Побочные эффекты: излучение, вызывающее галлюцинации у всех, кто теоретически может его видеть, выделение горячего кислорода и плазмы, нагрев воздуха вокруг, а также взрыв, создание сингулярности/теслы и поедание всей станции, если вы достаточно сильно наложали.

  На станции устанавливают инертный кристалл, но попадание в него предмета или снаряда активирует его, и он начинает проявлять почти все вышеупомянутые свойства.

  ## Описание

  [color=red]НЕ ТРОГАТЬ![/color]

  Кристалл из суперматерии крайне нестабильный и имеет особые свойства. Вот краткое описание его поведения:

  Часть газовой смеси около суперматерии поглощается ею. Часть газов оказывают на суперматерию уникальное воздействие, которые можно посмотреть в консоли отслеживания. В первую очередь газы будут изменять скорость разложения материи кристалла, позволять выпускать больше энергии из тепла, изменять мощность разрушения и влиять на мощность разряда.

  Материя в кристалле влияет на диапазон внутренней энергии, в котором кристалл может стабильно существовать без потери целостности. Материю можно увеличить, например, киниув что-то в кристалл. Лучшим способом контроля материи будет специализированный эмиттер. Кристалл нестабилен, поэотму он будет постоянно терять заметную часть материи.

  Внутренняя энергия суперматерии (запись с единицей измерения эрг) вычисляется. Эта внутренняя энергия определяет мощность, испускаемую кристаллом, количество и температуру отработанного газа, а также множество других факторов. Внутренняя энергия со временем рассеивается, поэтому если суперматерию надолго оставить без источника энергии, она будет вырабатывать все меньше и меньше энергии. Для борьбы с этим распадом большинство двигателей суперматерии имеют внешний источник энергии, чаще всего это специализированные эмиттеры. Однако есть и другие факторы, которые могут повлиять на эту внутреннюю энергию: специальные газовые смеси, предметы, попадающие в суперматерию.

  Суперматерия начнет получать повреждения, если внутренняя энергия находится вне стабильного диапазона энергии. Когда целостность достигнет 0%, суперматерия начнет обратный отсчет и расслоится, если сотрудники станции не успеют восстановить безопасный режим работы за это время. Существует несколько вариантов расслоения.

  Суперматерии извергают первоначально поглощенную газовую смесь вместе с отработанным газом, который они произвели. Этот отработанный газ горячий и является наиболее распространенной причиной изменения средней температуры кристаллов. Без надлежащего охлаждения работающая суперматерия требует постоянного контроля оператором.

  Темпы расслоения, скорость диссипации энергии и материи кристалла зависят как и от давления в камере кристалла, так и от температуры самого кристалла. Все эти параметры доступны в консоли мониторинга состояния кристалла суперматерии, при помощи датчиков установленных на в рабочем стенде самого кристалла.

  # Руководство по эксплуатации

  ## Необходимое снаряжение

  1. При работе с инертным кристаллом достаточно наличие инженерных очков (для защиты от галлюцинаций) и костюма радиационной защиты.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesMeson" Caption="" Margin="4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad" Caption="" Margin="4"/>
  </Box>

  2. Проверьте работоспособность консоли мониторинга состояния кристалла суперматерии, она отвечает за распространение информации о текущем состояния кристалла.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuperMatterObserverConsole" Caption="" Margin="4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuperMatterObserverCircuitboard" Caption="" Margin="4"/>
  </Box>

  3. Вставьте в свой КПК картридж отслеживания кристалла, установите приложение, достаньте картридж из КПК и верните его обратно, чтобы Ваши коллеги тоже могли воспользоваться этим приложением.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AtmosPDA" Caption="" Margin="4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SupermatterObserverCartridge" Caption="" Margin="4"/>
  </Box>

  ## Подготовка камеры эксплуатации кристалла

  4. На данный момент на объектах НТ нету стандартных камер содержания кристалла. Кристалл выпускает энергию как и излучением радиации, так и созданнием значительного неравновесия в средней плотности заряда, вызывающее пробой газа (молнии).

  5. Вам необходимо подготовить охлаждение кристалла, для этого могут использоваться радиаторы в космосе/охладители. Так как существует зависимость поведения кристалла от типов газа, от давления и от температуры, то рекомендуется разделить контур охлаждения от самой камеры с рабочим газом для кристалла. Для этого могут использоваться радиаторы в самой камере содержания кристалла.

  6. Подготовьте систему фильтрации отработанных газов. Для этого может потребоваться установка воздушной сигнализации.

  7. Установите на расстоянии от кристалла специализированные эмиттеры (их платы можно сделать при помощи отвёртки из обычных) и подготовьте их к работе, развернув и снабдив питанием аналогичным обычным эмиттерами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMEmitter" Caption="Эмиттер" Margin="4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuperMatterEmitterCircuitboard" Caption="Плата" Margin="4"/>
  </Box>

  ## Запуск кристалла

  На объекты НТ кристалл поступает в инертном состоянии и не в стабильном для работы режиме (потребуется дополнительная настройка эмиттеров после активации кристалла).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMEmitter" Caption="" Margin="4"/>
  </Box>

  8. Для работы кристалла в азоте вам потребуется лишь два активных эмиттера (однако, чем больше эмиттеров, чем стабильнее будет поступать материя и энергия в кристалл).

  9. Запустите оба эмиттера, следите за состоянием кристалла на графике "Безопасный режим". При необхимости корректируется параметры эмиттеров. Помните, что диссипирующее количество энергии и материи зависит от текущего, поэтому лучшим решением будет держать кристалл в верхней части безопасной области.

  10. В процессе работы газ вокруг кристалла может нагреваться и нагревать сам кристалл, поэтому могут потребоваться корректировки работы эмиттеров и системы охлаждения.

  ## Работа с активным кристаллом

  [color=red]ИСПОЛЬЗУЙТЕ СПЕЦИАЛИЗИРОВАННЫЕ СКАФАНДРЫ[/color]
  Специализированные скафандры: скафандр СИ или же скафандр оператора кристалла суперматерии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineeringWhite" Caption="" Margin="4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSuperMatterOperator" Caption="" Margin="4"/>
  </Box>

  При работе с активным кристаллом требуется осторожность, используйте изолированные перчатки, инженерные очки и защитный скафандр. С большой вероятностью Вам не потребуется заходить в саму зону содержания кристалла, но это не повод пренебрегать защитой от опасного окружения.

  ## Расслоение кристалла

  О незначительной потери целостности оповещаться ни сотрудники станции, ни инженеры не будут. При более серьёзной угрозе датчики стенда кристалла будут сообщать в инженерный канал (если сервер телекоммуникации  работает).

  При серьёзных повреждениях кристалла вся станция узнает через общий канал. При начале расслоения кристалла будет оповещено и центральное командование.

  Не всё ещё потеряно! Наверное... Если сотрудники станции начали мероприятия для восстановления стабильного состояния кристалла до начала расслоения, то существует шанс предотвратить катастрофу. В других случаях - попытки могут окончиться смертельным исходом.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity" Caption="Сингулярность" Margin="4" Scale="2.5"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall" Caption="Шаровая Молния" Margin="4" Scale="0.85"/>
  </Box>

  # Эпилог

  Не бойтесь экспериментировать. Упали - вставайте. Изучайте всё вокруг, готовьтесь к новым приключениям.

</Document>
