<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей доступна в отделе безопасности каждой станции, она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть интерфейс консоли, но только те, кто имеет доступ "Служба безопасности", могут ей пользоваться.

  Интерфейс консоли состоит из следующих элементов:
  - Строка поиска, рядом с которой находится фильтр, позволяющий отфильтровать членов экипажа по именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте. При выборе одной из записей отображается уголовная запись члена экипажа. Список фильтруется строкой поиска, поэтому убедитесь, что она пуста, если вам нужен полный список!

  - Само уголовное дело.

 В разделе записей вы можете:
    - Посмотреть информацию о членах экипажа, например их имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Изменить статус между [color=gray]"Без статуса"[/color], [color=red]"В розыске"[/color], [color=#a4885c]"Заключённый"[/color] и т.д. При установке статуса "В розыске", "Увольнение", "Подозреваемый" и "Казнить" будет предложено указать причину.

    - Если они находятся в розыске, вы можете увидеть причину, указанную под выпадающим списком статусов.

    - Как только кто-то будет арестован, обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что он больше не нуждается в задержании.

    - После того, как они отсидят свой срок, освободите их и обновите их статус на "Без статуса" или "Вышел из заключения", чтобы никто не подумал, что они сбежавшие преступники.

    - Открыть окно "Криминальные записи", чтобы проверить или изменить их.

  Криминальные записи содержат список преступлений, совершенных экипажем, и могут быть изменены различными способами:
    - Автоматически, просто установив для кого-то статус "Заключённый". В причинах будет указано "Заключённый:", чтобы было легко увидеть автоматические записи.

    - Добавление новой строки, нажав "Сменить статус" и написав что-нибудь в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать ПРЕСТУПЛЕНИЕ и НАКАЗАНИЕ члена экипажа. Консоль автоматически укажет время после начала смены, так что вам не придётся этого делать!

    - Выберите строку нежелательной записи и нажмите "Удалить", чтобы удалить ее. Это отличный способ сохранить записи в чистоте после выходок клоуна с украденными ID картами.

  В консоли криминалистических записей 10 статусов:
    - [color=gray]Без статуса[/color]: Член экипажа чист, как белый лист.

    - [color=#6699ff]Следить[/color]: Члену экипажа с этом статусом стоит относиться с особой осторожностью и следить за каждым его шагом.

    - [color=green]Патруль[/color]: Статус для службы безопасности. Устанавливает отряды для патрулирования.

    - [color=#d5aa00]Обыскать[/color]: Члена экипажа с этим статусом стоит найти и обыскать. После обыска сообщите об этом в частоту СБ. Не забывайте об ордере на обыск!

    - [color=cyan]Подозреваемый[/color]: Член экипажа с этим статусом подозревается в каком-то правонарушении. Статус отобразится в частоте СБ.

    - [color=#a4885c]Заключенный[/color]: Член экипажа в данный момент находится под заключением. Не забывайте указывать способ и срок наказания!

    - [color=#288eff]Вышел из заключения[/color]: Член экипажа отсидел заключение за какое-то правонарушение. Не забывайте указать, какое это было нарушение!

    - [color=red]Увольнение[/color]: Члена экипажа с данным статусом необходимо в добровольно-принудительном порядке уволить. Не забывайте про бюрократию!

    - [color=red]В розыске[/color]: Член экипажа с данным статусом находится в розыске. Службе безопасности необходимо задержать данного гуманоида. Не забывайте про ордер!

    - [color=red]Казнить[/color]: Член экипажа с данным статусом приговорен к казни. Арестуйте его и инициируйте казнь! Не забывайте про ОПРС и СРП!

  Теперь вы можете стать тем самым офисным клерком, которым всегда мечтали быть.
</Document>
