<Document>
  # 4. Логика персонажей
  
  ## Имена персонажей.

  Ваш персонаж - сотрудник передовой космической станции. Имена и фамилии должны соответствовать контексту и стандартам РП. Клоуну и миму предоставляется более широкое поле для "мемных" имён.

  Имя вашего персонажа должно соответствовать его расе. Необходимо прочесть и иметь представление о лоре вашей расы. Вы можете нажать кнопку "Randomize" напротив имени персонажа, чтобы получить представление о том, какие имена характерны для той или иной расы. Но помните, что имя должно быть в итоге на русском языке.

  Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Запрещены имена и фамилии исторических личностей, знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а также схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена (напр. Мун Лак). В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но, если же вы его не смените, к вам могут быть применены меры.

  При создании персонажа выбирайте голос, который бы соответствовал его внешности. Не берите женский тонкий голос взрослому бородатому мужчине. Игровым расам, которые имеют видоизменённый речевой аппарат по отношению к органическим формам жизни (Такие как: Слаймы, КПБ, Плазмамены, Греи с имплантом - список может изменяться), допускается наличие роботизированного или частично искажённого голоса.

  Запрещено копирование имен персонажей, за которого вы или кто-то играл до своей [color=#ff0000]смерти или ССД[/color]. Более серьёзное наказание будет, если этот персонаж занимал ответственную роль и остался в списке экипажа.

  Возраст персонажей 18+, то есть это взрослые сотрудники, которые прибыли работать на передовую научную станцию. Малолетние персонажи возможны только с согласования администрации и факсов с ЦК.

  ## Отыгрыш, идущий вразрез с сеттингом и/или предысторией.

  При создании персонажей и отыгрыше помните:
    - На роли отдела Командования запрещено одновременно иметь две и более черты из списка: Немота, слепота, привязанность к креслу-коляске.
    - NanoTrasen использует подкупные СМИ для обеления своей репутации. Вы работаете на относительно безопасной космической станции и даже (возможно) под руководством профессиональных глав, которые работают на NT не один год.
    - Ваш персонаж - это типичный представитель своего класса и должности. Не забывайте, что ваш начальник это, черт возьми, ваш начальник. Он может уволить вас, он может урезать вам зарплату. Уважайте начальство и не идите с ним открыто на конфликт сразу же. Увольняться и закатывать истерики начальнику можно, но только тогда, когда это действительно обосновано.

  ## Соответствуйте своей должности.
  
  Об этом уже говорилось немного выше, но все же. [color=#ff0000]Не берите глав, если не готовы к ответственности, которая будет на вас возложена.[/color] Общайтесь соответственно своей должности. [color=#ff0000](пример плохого общения: Вечно беспричинно матерящийся ученый, быдло-глава персонала или офицер СБ говорящий как преступник на зоне)[/color]

  Взяли должность инженера - будьте любезны настроить двигатель и подачу энергии. Играете генетиком - клонируйте людей. Это особенно касается важных должностей, вроде тех же инженеров, ведь без питания станция работать не будет вообще.

  При использовании flavor текста (описания персонажа) запрещено писать историю, характер и прочее. Только внешность и отдельно поставленные ООС заметки, если вам это так нужно. [color=#ff0000]Характер персонажа не написан у него на лбу, - создавайте его своими речью и действиями, а не парой строчек в описании.[/color]

  Капитан и сотрудники СБ должны хорошо знать (или хотя бы быстро переключаться на вкладку с вики) КосмоЗакон и СРП. Грубые нарушения или постоянные злоупотребления полномочиями на этих должностях приведут к Джоббану на эти роли.

  Следование или нарушение СРП - это как правило IC ситуация, и должна решаться в игре без АдминХелпов если игрок, нарушающий СРП, при этом не нарушает других правил, и это не систематическое нарушение, происходящее из раунда в раунд. Исключения - должности: представитель НТ, агент внутренних дел и Магистрат. Игра на этих должностях завязана на Законе и СРП, и игроки обязаны им следовать.

  На ролях службы безопасности вам запрещено менять или заглушать рабочие ботинки скотчем. Исключение -  разрешается только при поиске надоедливого, робастного антагониста, когда его поимка затягивается на долгий срок.
</Document>
