<Document>
  # 3. Нарушение игровой атмосферы
  Отход от отыгрыша роли своего персонажа, нарушающий общую игровую атмосферу и сеттинг.

  Это медиум-РП сервер. Это означает, что мы не можем требовать и ожидать, что игроки будут невероятно сильно погружены в атмосферу игры. Однако мы требуем оставаться «в роли» вашего персонажа [color=#ff0000]все время[/color] и отыгрывать в манере, подходящей общему сеттингу: работа на высокотехнологичной исследовательской космической станции, которой владеет галактическая мегакорпорация с сомнительными моральными установками.

  Подразумевается, что каждый член экипажа может иметь базовые представления (на уровне слухов) о различных антагонистах.

  При возвращении вашего персонажа к жизни, вы [color=#ff0000]забываете детали своей кончины[/color]. Мы не заставляем отыгрывать синдром клона или психологическое расстройство после клонирования — вы вольны самостоятельно это отыграть, если считаете необходимым.

  Каждый раунд считается новым, а [color=#ff0000]негативные действия[/color] из прошлых раундов не должны влиять на текущий. Если кто-то совершил преступления в одном раунде, вы не можете посадить его из-за этого преступления уже в другом раунде. В то же время вы можете помнить из прошлых раундов положительные/нейтральные моменты взаимодействия с другими персонажами. Вы можете знать, что кто-то хороший врач, ГСБ или капитан, но вы не можете обвинять их в том, что они выпустили сингулярность пару раундов назад. Более того, [color=#ff0000]отношения игроков не должны влиять на решения персонажа[/color] (например: два друга зашли в раунд как муж и жена, один зашёл за СБ, а второму выпал предатель и СБшник начинает закрывать глаза на нарушения своей жены).

  Запрещен намеренный выход в SSD или в Ghost при любом РП-взаимодействии с другим игроком. Пример: намеренный выход из игры в процессе допроса. При любых непредвиденных (технических или IRL) обстоятельствах, где требуется перезайти или выйти из игры, рекомендуется сообщить об этом игроку по другую сторону используя LOOC.

  Злоупотребление отыгрышем и мемными фразами, связанными с оригиналом голоса вашего персонажа, также являются нарушением данного правила. Помните, что вы — член экипажа космической станции, а не персонаж игры, на основе которого был сделан ваш голос (TTS).

  ## 3.1. Повергейм
  Проявление действий, которые выходят за рамки физических и психологических возможностей вашего персонажа.

  Ваш персонаж, в конце концов, — самый обычный человек (или гуманоид), который чувствует боль и страх.

  Проявление недюжинной ловкости в обезоруживании задницей, когда на вас направляют оружие, игнорирование пыток и выставление себя в качестве рэмбо, если на вас наставили пушку (пример: начать спамить эмоцию крика, если вы встретили антага в техах) - запрещено.

  Правило о ПГ не распространяется на стычки с антагонистами, выживание в схватке с которыми стремится к нулю. К таким антагонистам сейчас относятся: Ядерные оперативники, Зомби, Космический дракон, Жнец в третьей стадии. .

  Исключения:
      - ПГ не распространяется на взаимодействие священника и ревенанта, а также священника и жнеца.
  
  Примечание:
      - Ядерные оперативники и Одиночный ядерный оперативник являются разными антагонистами.

  ## 3.2. Метагейм
  Получение и использование информации о раунде, которой не может владеть ваш персонаж.

  Перепрятывание предметов класса «Особо ценные предметы» без весомой причины на всякий случай (чтобы их не украли) считается метагеймом.

  Попытка за СБ выявлять и искать по стандартным настройкам раунда и знаниям игры. Игроки в начале раунда пишут кодовые слова в общий, и СБ «неизвестно по какому предчувствию» садятся на монитор и следят исключительно за этим человеком.

  Пример: СБ, что прибывает в дормы или туалет, что заболтирован и намеренно их открывает по непонятным обстоятельствам в зеленый код.

  Примеры: информация, полученная за призрака, из ООС-чата, из сообщения в Discord или через стримы. Стриминг как таковой не запрещён, однако желательно предупреждать администрацию, что вы собираетесь стримить.

  Кооперативная игра (КООП) является метагеймингом и карается более жестоко. Обучающий кооп разрешён, но предварительно предупредите администрацию об этом.

  ## 3.3. Ограничение на профессиональные навыки
  Проявление навыков и знаний, не соответствующих должности вашего персонажа.

  Допустимы минимальные медицинские (пользование аптечками первой помощи), инженерные (разбор окон, ремонт столов, разбор/сбор «простых» вещей), а также кулинарные, ботанические и прочие навыки, вроде владения оружием. Помимо этого, если ваши обязанности связаны с наукой, техникой или медициной, вы можете выполнять все работы в этой отрасли, пусть и некоторые с натяжкой.

  Капитан, находящийся на станции ночью один, может запускать двигатель, работать с научными исследованиями, и делать иные вещи. Тот же капитан, но находящийся на станции, где 40 человек экипажа, должен искать работников для этих целей, и раздавать им приказы. Вы не один играете в эту игру, и гораздо веселее, когда вы вместе работаете над какой-то идеей.

  [color=#ff0000]Помните о своих и чужих обязанностях по работе.[/color]

  Не стоит бросать собственную работу для выполнения чужих обязанностей, которые не относятся к вашей должности.

  Предатели, Ядерные оперативники и Пираты никак не ограничиваются в навыках и знаниях.

  ## 3.4. IC в ООС
  Злоупотребление ООС- и LOOC-чатами.

  Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в OOC- и LOOC-каналах запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе «X меня убил» или «клонируйте меня».

  LOOC разрешается использовать для подсказок механик игры. Но в приоритете старайтесь использовать ахелп (F1).

  Это также касается конференций, форумов и иных внеигровых способов общения и распространения информации. Прежде чем публиковать туда любую информацию из раунда, например, для просьбы о снятии бана, дождитесь конца раунда, или выждите пару часов, если узнать о конце раунда невозможно.

  ## 3.5. Мультиаккаунт
  Использование нескольких аккаунтов для получения выгоды.

  Использование более одного аккаунта одновременно в раунде (мультибоксинг) запрещено.

  Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана запрещено.

  Просто иметь в наличии несколько аккаунтов разрешено, но вы обязаны проинформировать об этом администрацию. В противном случае вы можете получить игровую блокировку до выяснения обстоятельств.

  ## 3.6. Самоубийство
  Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин.

  Запрещено совершать суицид, будучи антагонистом, после того, как вас раскрыли и поймали.

  Запрещён суицид без веских IC-причин.

  Запрещено самоубийство об антага с целью подрыва последнего о заранее заготовленную бомбу.

  ## 3.7. Безграмотность
  Чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка.

  Сложно говорить о какой-то ролевой атмосфере вообще, когда взрослые персонажи, работники научной станции, разговаривают как шестиклассники на перемене.

  Старайтесь допускать как можно меньше ошибок и говорить на понятном для чтения языке без слов, вроде «плз», «спс», и прочих «прив». Естественно, это относится лишь к [color=#ff0000]здоровым[/color] персонажам, малограмотная речь которых ничем не аргументирована.

  Язык сервера — русский, и, вне зависимости от того, является он вам родным или нет, ко всем предъявляются равные требования

  ## 3.8. Поддержание уважительной обстановки
  Простое человеческое взаимное уважение игроков друг к другу.

  На чаты OOC и LOOC действуют ограничения, прописанные в правилах дискорда проекта.

  Запрещены оскорбления других игроков в OOC-чате. Повторяющиеся беспричинные оскорбления другого игрока через IC-чат могут быть интерпретированы как метахейт.

  На Твиче имеется ряд слов и словосочетаний, которые также  запрещены на нашем проекте. На сервере действует система фильтрации для того, чтобы сдерживать случайные приступы агрессии, но фильтр, очевидно, может и не справиться со своей задачей. Со списком вы можете самостоятельно ознакомиться в интернете

  Что касается оскорблений в IC — нужно знать меру. Чрезмерные оскорбления могут вредить РП-атмосфере, и, кроме того, очевидно, что иногда они направлены на человека по другую сторону экрана. Назвать кого-то «омерзительной ящерицей» — это очевидно оскорбление персонажа, а оскорбления, направленные на умственные способности или компетентность, как правило, направлены на игрока. Администрация может потребовать вас угомониться, если это переходит рамки адекватного.

  Преследование человека, который вам не нравится OOC во время игры с помощью различных методов, список которых включает, но не ограничивается созданием оскорбительных персонажей, наименованием животных ником/именем этого человека, упоминанием этого человека IC в рамках оскорбительной отсылки, «особым» вниманием в отношении персонажа этого человека IC в целях порчи раунда человеку без объективных внутрираундовых причин.

  Соблюдайте субординацию при общении с администратором. Оскорбления в сторону администрации могут привести к игровому бану. В случае, если администратор не прав в своих действиях, вместо оскорблений и выяснения отношений, обратитесь к старшим администраторам или напишите жалобу в соответствующий канал.

  ## 3.9. Манчкизм
  Сбор всех вещей подряд «на всякий случай».

  Разумеется, в игре много полезных вещей, но не стоит собирать всё, что плохо лежит и носить это на себе. Тем более не стоит этого делать, когда ваш персонаж начинает ощущать физические трудности.
  
  Если вы будете бегать по станции в изоляционных перчатках, скафандре, бронежилете, противогазе и с пятью пушками без достаточного обоснования и отыгрыша, то вы не только рискуете пострадать в результате несчастного случая, споткнувшись о плитку, но и словить бан за выход из роли.

  Если вы нашли контрабандные предметы, не будучи антагонистом, то вы должны либо оставить их где они лежат, либо сдать в СБ.

  Сохранение и использование вещей с прошлой роли дающее большое преимущество (Артефакты, Оружие, Бомбы РНД) должны быть оставлены/сданы на прошлом рабочем месте.
</Document>
