<Document>
  # 6. Ответственная игра за антагониста
  Надлежащее исполнение роли антагониста.

  Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.

  Мелким антагонистам разрешено играть громко/открыто, свободно устранять сотрудников службы безопасности ведущих погоню за вами, а также, других членов экипажа, которые активно мешают выполнению ваших целей. Однако, это не даёт вам права убивать каждого встречного на пути, и безвозвратно убивать тех, кто не является вашей целью. Устраивать массовую КСку - удел крупных антагов, по типу нюкеров, космического дракона и прочих.

  На антагонистов с целью на угон шаттла (Hijack the Shuttle) правила действуют в облегченном варианте. Вы можете делать для достижения цели что угодно, но ваша задача именно угнать шаттл, а не устроить геноцид.

  Будучи антагонистом, вы можете получить разрешение делать то, за что в обычных условиях вас бы забанили. Для подобного напишите в АдминХелп и распишите свой план.

  Сотрудников СБ можно ликвидировать, если они являются активной угрозой для вас, но убийство Сотрудников СБ "на всякий случай" к этому не относится.

  Предметы класса "High-risk" или предметы, являющиеся целью других антагонистов запрещено воровать без наличия на них цели. Однако, если вы скооперируетесь с другим антагонистом с целью на данный предмет, либо случайно наткнетесь на такую вещь (например на теле убитого вами капитана), то  вы можете забрать его в рамках помощи для последующей передачи. Если же предмет может помочь вам для достижения цели - вы можете написать Администратору на этот счёт и возможно получить разрешение.

  Антагонистам запрещается поджидать только появившихся игроков, дайте им время на то, чтобы узнать обстановку на станции.

  Цель “Die a Glorious Death” означает, что вы можете унести с собой в могилу людей [color=#ff0000]моментальным действием[/color], то есть взорвать с собой ГСБ - ОК, а выпустить теслу или сингу - не ОК. Начать расстреливать весь персонал до тех пор, пока вас не убьет ОБР - не ОК. Выйти в главный коридор с канистрой плазмы, прокричать "ХОС ХУЕСОС" и открыть вентиль - ОК.

  Если вы не хотите играть за антагониста или если вам нужно внезапно уйти посреди раунда, воспользуйтесь Ахэлпом, чтобы кто-то другой мог быть назначен на вашу роль.

  Антагонисты-одиночки не обязаны помогать и сотрудничать друг с другом и могут свободно атаковать, мешать, подставлять друг друга. Групповые антагонисты - напротив, должны быть всегда заодно.

  Если вы используете взрывчатку для достижения вашей цели, то используйте бомбы [color=#ff0000]по необходимости[/color]: если вы взорвете гранату на 600 единиц пороха (или что-то подобное) для пробития одной стены, то, помимо взорванного отсека, вы получите ещё и бан.  (Если вы не мажор или хиджакер, но хотите использовать гранату, то ваша граната не должна гибать посторонних людей для достижения вашей цели)

  Застраивать стенами поды и подходы к ним запрещено. Однако, вы всё ещё можете заваривать двери или баррикадироваться.

  Выход за рамки целей антагонистов: Если вы хотите сделать что-то, выходящее за рамки ваших целей, что в противном случае поставило бы под угрозу целостность станции, ее оборудования или к вашему скорейшему раскрытию, например кража карт персонала, то стоит сначала спросить администраторов (телепортация в арсенал для кражи всего оружия).

  ## Здравая логика и подыгрыш другим игрокам
  
  Когда вы сидите на антагонистах в другом секторе в 4 блоках, которые невозможно найти и которые, по логике вещей, не могут там находиться - это плохо, потому что у СБ нету шансов вас найти. Если хотите там сидеть - прокладывайте инфраструктуру, чтобы хоть что-то туда вело, однако вы можете использовать сгенерированные картой постройки и сооружения.

  Минорные антагонисты (гуманоиды) боятся боли и смерти, если только вы не являетесь смертником (Цель “Die a Glorious Death”). Антагонисты подготовлены к опасным ситуациям и переживут пару пуль в ногу или живот, но если вас будут пытать, то можно подыграть и рассказать что-нибудь.

  На шаттле эвакуации, а также после его отбытия, выполнение любых целей у всех минорных антагов, запрещены, будь то убийства или кража вещей, если в цели не говорится обратное. Исключения: Мажорные антаги, чья задача является полное уничтожение станции, и hijacker.

  ## 6.1 Ролькохант
  Участие в игре исключительно с целью получить роль антагониста

  Вход в раунд с надеждой, что вам выпадет "ролька". Покидание раунда вскоре после начала в случае не выпадения этой самой "рольки" и есть ролькохант. Мы не поощряем такое поведение игроков.

  Данное правило распространяется только на раундстартовые роли: антагонисты и профессии экипажа, и не касается тех ролей, за которые вы можете поиграть, находясь среди призраков: Тарантулы, Крысиный король и т.д.

  Входить в игру на нескольких серверах нашего проекта с целью увеличения вероятности выпадения вам роли антагониста строго запрещено

  ## 6.2 Гостроли
  Нарушение правил уникальных для каждой из доступных ролей призраков

  Перед выбором роли внимательно прочтите указанные в игре правила этой роли, а также ознакомьтесь со страницей "Роли". В случае возможного конфликта правил в игре с правилами в разделе, вторые имеют приоритет.

  Помните, что роли призраков не являются антагонистами, в определённых случаях вы можете быть на вражеской стороне в отношениях со станцией и НТ, но активные антагонистические действия без прямого разрешения администрации караются.
</Document>
