<Document>
  # 8. Валидхант
  Организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности.

  Останавливать антагонистов - работа СБ. Если вы - не сотрудник СБ, то вы не должны заниматься охотой на антагонистов. Вы не должны бросать свою работу или свои планы, чтобы охотиться на антагониста. Однако вы можете защищать себя или пытаться спасти своих коллег от нападения антагониста, но помните, вашей основной задачей является спасение коллеги, а не задержание антагониста или его убийство.

  Вам запрещается вести погоню за антагонистами с целью спасти коллег в технических тоннелях (даже в том случае если похищение изначально началось в тех. тоннелях.) Зовите в таких случаях СБ.

  Правило о ВХ не распространяется на стычки с антагонистами, выживание в схватке с которыми стремится к нулю. К таким антагонистам сейчас относятся: Ядерные оперативники, Зомби, Космический дракон.

  Это правило не означает, что не стоит защищаться. Ключевой момент в том, что рядовые сотрудники не должны охотиться или нападать на антагонистов, а также специально искать ситуации, в которых можно "легитимно" это сделать.

  Мы не хотим поощрять игру "на победку"/"на гринтекст" на сервере. Относитесь к антагонистам не как к соперникам. Они такие же игроки, как и вы, и тоже хотят создать интересный раунд. Например: зная, что данный игрок является потенциальным антагонистом и обыскивать его весь раунд без пауз - не ок, вы лишаете человека возможности разнообразить раунд и сделать его интересным другим.

  Самый простой способ не перейти черту: если вы или ваш коллега были атакованы антагонистом, вы можете себя защищать. Если антагонист бросился бежать, вы не должны его преследовать, - вы уже успешно от него защитились. Не являясь сотрудником СБ, вы должны быть больше обеспокоены своим здоровьем (в приоритете) или здоровьем жертвы.

  Капитан или глава персонала не могут создать специальную "роль" и отменить это правило. Например, создать роль "Охотник на крыс" и набрать в неё людей, не являющихся сотрудниками СБ, (исключением является создание ополчения только при мажорных антагонистах). Если кто-то хочет действовать как СБ, то он должен вступить в СБ.

  Необходимо какое-либо доказательство или свидетельство, чтобы считать кого-то антагонистом.
</Document>
